平機會主席：周浩鼎續任好有問題

平機會主席：周浩鼎續任好有問題

要聞

【本報訊】曾多次發表反同言論的民建聯立法會議員周浩鼎，上周獲特首梁振英續任他為平機會委員，引起多個性小眾團體不滿。多名立法會議員和團體昨日到平機會請願，要求周浩鼎辭去委員職務。平機會主席陳章明被多次追問下，最終對周續任表態：「個人立場，我覺得好有問題。」

歌手黃耀明昨向平機會主席陳章明交請願信，抗議周浩鼎沒資格任委員。王心義攝

團體斥屢發表恐同言論

由逾40個性小眾團體聯同政黨組成的「關注平機會委任聯盟」，昨日約20人到平機會抗議，高舉「不要周浩鼎」、「我鼎！」的標語，又高呼「救平機，殺鼎鼎」口號。大愛同盟總幹事梁兆輝斥周浩鼎屢次發表恐同言論，甚至身為平機會委員卻前往平機會示威，製造恐同工程，與平機會保障同志權益原意相違背，認為周浩鼎沒有資格續任平機會委員。
陳章明接收請願信後表示，委員應該與平機會有一致立場，支持立法保持性小眾權益；又指出過往亦曾經約見周浩鼎，提醒他作為委員需要與平機會立場一致。隨後被多次追問是否歡迎周續任平機會，要求他表達個人立場，他終說「個人立場，我覺得好有問題」，又承諾會在6月中的大會討論有關問題。
平機會委員李國麟表示，每個人都有發表意見的權利，若身為平機會委員則要小心處理言行，惟他不清楚周浩鼎是以甚麼身份發表言論，「係咪用番平機會個身份去做呢樣嘢，定係話作為一個議員定個人身份」。
周浩鼎回應稱，「（陳章明）冇乜必要對我嘅言論作出評論」，因他對反對同性婚姻合法化的立場十分清晰，理據十分清楚，過去亦向平機會表達過有關方面意見，相信平機會處理工作時，應聽取社會上對於堅持家庭價值和維護現行一男一女婚姻制度的聲音。
■記者張文鈴

周浩鼎

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：